Sur votre cahier :

\begin{enumerate}
\item Construire un rectangle ABCD tel que AB=6cm et BC=3cm.
\item Construire la droite parallèle à la droite (AC) passant par B.\\ Elle coupe le droite (DC) en M.
\item Construire la droite perpendiculaire à la droite (AC) passant par D.\\ Elle coupe (BM) en N et (AC) en S.
\item Construire la droite parallèle à la droite (SN) passant par C.\\ Elle coupe la droite (BN) en R.
Que semble-t-il pour le quadrilatère NRCS?
\end{enumerate}